香港仆街地產商做PM,你問我答

香港仆街地產商做PM,你問我答

請唔請人

Project manager?做邊間

好多發展商都請緊

唔答邊間啦
行頭太細

做緊咩盤

一講就知我邊間
URA,mtrc,私人發展都做過

家下做皇家盤定私人盤

Salary?

私人 炒業樓

n 字頭？

私人盤都咁得閒

8xk
未計花紅

不透露

點睇幫地產霸權打工

花紅幾%

畢業幾耐

做左幾年野？
人工變化係點

做建築呢行大多數老seafood engineer 都串柒柒
以為自己考左牌好威風咁
你會唔會串下佢地

想入行的話junior份工報咩會related d?

請我幫你含OK?

本身大學咩major? BBA? ENGINE? 要轉幾多次工先入到呢D位? 一畢業就做相關工作? 幾多年經驗

Title只係PM? 冇senior/director字眼?

都係打份工
不過有d仆街野有時睇唔過眼
但政府同公司制度係咁
都控制唔到

10年到

唔要肥仔波

2-5個月都出過

Architect

一開始入則樓做則師仔比地盤佬屌
屌幾年開始有經驗屌返人同考左牌之後
咪轉入發展商做
做幾年跳幾次咪升正做pm

Arch底最易入行
其次都見過bs / engine 底既 但比較少

1x年

有無BS出身可以升到做PM睇返BS 定Arch出身多

咁你仆街死未

你degree 讀archi?
好多同學都唔打算做archi去做pm

Shk 有director 係bs
不過人地就退休
依加唔係無bs做pm
不過好少囉
多數arch/se
Building service有另一team pm

樓價係咪繼續gogogo

邊間發展商最好做？

有
只見過一個bs底pm

想死左好耐
已經忘記哂自己
設計理念同用家感受
其實資本主義社會就係咁
平衡唔到

正常
起碼做pm唔洗咁多ot
Consultants 仲要博命

同行巴打

好難大跌

本地老牌大部分都唔錯
福利又好

無讀過上述科目係咪唔使諗

可以話係
你讀咩科？

Pm 請唔請人

食屎社會科
報下course讀再試下入行可以嗎

係香港定中國？我都經屋企識好多發展商GM, SHK, Swire，Wharf 個啲

做建築物料

只請大波妹

讀多個degree有得諗

請我 陪返大陸搵

講㧏到有親咁

街邊大把地盤佬幫李嘉誠起樓添

有親都冇用啦，咪一樣要應酬
加上哩排大地震，親左個之後俾人明升暗降就仆街，下個一定ban 9 你

應該要degree加浸返一段日子
我果度interior班pm個個三張野先碌到上去做pm

Pm成日周圍走
識個fd唔記得係咪做pm
之前成日偷偷地走出黎一個上午去玩

香港
你邊行？石，瓦仔，潔具，小五金？

我都成日走
有地盤就易走
又可以去下d show room,sales office
根本話去邊都得

Pm正常廿尾都得
Gm就三張幾起

Gm係咩post？
通常pm係係自己公司升定去見人地公司pm post多？
因為就算係而行浸得耐
可能都係做個draftsman
咁點先介定到適合做pm

Oh, 現時大陸多。

地暖，集中供水，銅管多

其實精裝仲好賺，我想發展哩方面，一個project賺幾百萬夠

最重要係香港發展商唔會走數

你做PM負責邊方面？我都想學下野

RPE?

General manager
係pm之上
Pm有自己升有跳糟轉
Draftsman?有degree/master好少會做draftsman

Pm負責邊方面？睇黎你都唔係太熟發展商pm運作

AP

我個盤個發展商pm懶到豬咁
係咪你黎

每日番幾放幾？

可能係
巴打邊行

H字頭？

考完AP 轉去developer 做PM好似變左常態
有d就出黎做大判
搵錢至上
Arch底做得PM多數都有料，一抽十幾家人

唔係唔熟
我係唔識
我以為PM會有分唔同sector個啲

問多句，有冇話讀咩PMP course個啲？

當初D同學幾多個做到AP
係咪過左十年都做developer多

Developer 既BS PM係咪同地盤既BS PM一樣都係咁無地位

其實係讀建築多
始終係專業
有別於一般管理

正常都唔會想撈consultants 撈一世
為家人為生活都想入developer啦
除非想做老闆
Pm慣左對好多唔同既人
又要對律師，sales ，地盤，bd，管業等等
多到你估唔到

如果真係project manager
點會無地位
起碼佢可以影響consultant payment, contractor claims
大把人已經要比面佢

唔係所有人會考ap
同學大約1/3左右考左
其實考ap未必係好事
除非做freelance或者做老闆

真心一問 有無機會幫幫手
利申都係做建築物料 交開大樓

因為我都未接觸到咁高級人士
暫時我見風火水電既sub con PM都係會比client or main con壓,無咩地位可言

識有啲PM都好大支野

點睇 BIM?

邊間發展商人工同福利最好？

PM有料, 大支野唔緊要, 起碼傾到計
好多PM係唔識既師奶, 尤其唔係大樓, 開會好似買送咁, 以為去左街市

engin 底 應該點入行？

成日對業主pm
唔通識？

你依啲人咪虛偽囉

又要幫人地打工, 又要稱人地為仆街

你明知仆街 又幫 ?

好想做商埸盤

巴打做左幾耐？做左幾耐開始上手？

Archi 做PM 對Building Surveyor出身做PM 有咩意見
假設大家都係AP

有啲PM對外淆底，咩無理要求都要做，返到黎就做死班細

同行

利申： 最大業主ge pm 位

一開頭做咩位?
project assistant/ coordinator?

平時做咩工作多?要好熟啲例?

archi/int design做邊範最搵到錢?

我做緊果間發展商, 果個BS+AP 嘅PM超級打得

除非做到好強大同update得快既database
如果唔係我諗唔會太流行
不過科技既野我識條勁咩

本地4大都唔錯
不過文化都幾唔同
有幾間似做又36 唔做就36
有幾間就team同team之間要鬥爭

Engin底想入行考ap最實際
第二條路就自己熟讀例加搵個地盤佬偷師學builders野
之後搵間細developer入去做apm
Interview吹到水應該唔難入 扮哂做開建築野
有經驗再跳

資本主義社會入面有99%人都做緊好多虛偽行為
你敢講你做野個行對顧客係100%公平？

無意見

1x年
起碼行4-5地盤先上手

4-5年

Assistant architect >architect > project architect > project manager

Seems to be....

個site主力開大單位定細單位，
細單位二百尺定三百尺，
地下幾層做mall定做會所

係唔係developer 一早有哂指示比則樓
則樓最多都係諗下點派房

而家個西中細單位為主
基座有商業有會所
都試過做屋仔 幾億一間個d

則樓主要負責
-執行發展商instruction
-Design
-對政府
-對判頭
-簽名孭飛
-畫圖出標等等

講起pm 真係有d老seafood 又難夾 又難頂 做野唔撚用腦
試過有單project 個pm下下用淘寶價錢去比d luxury goods 又話呢樣貴果樣貴 屌你 你李老闆大撚把錢 咁都雞蛋挑骨頭 真係吹佢唔漲
x基都幾多x街pm

有冇聽過讀building出身既人做到pm?

building出身做contractor PM

developer會講明要咩級數，單位尺數，有幾多間房，有幾多特色單位，單位分佈位置
有咩設備，clubhouse幾大，有咩設施，有無花園，係幾多樓，裝修用料
其他都係則司諗

1. MArch grad左就入行做apm係咪好難請?
2. 你由aa, architect, pa, 分別做左幾耐先做到宜家個位?
3. 你覺得你大啲定marketing team大啲? pre親sent, 平時串柒柒啲pm都係要對marketing team低頭

ifc 4x樓？
講下AP點考丫

依加好多APM得把口，做幾年學人做developer
剩係識鬧人
連基本野都唔識畫
下下指意則司
則司唔識剩係柄個則司

聽講F man同系公司出名搵人攞sample再搵大陸廠彷製，好多supplier都唔俾sample俾F man同系公司

apm minimum要professional喎
大公司重要3-5 post qualification exp

sale team 一定係最大，因為單project賺蝕由佢定價決定
PM team地位最底
marketing team係輔助角色

考AP都係讀書

你覺得做一個業主 PM 要有咩性格特質?

律師可唔可以做PM

如果由大判Pc起家之後讀個master 有冇可能上到去Developer PM🤔🤔🤔🤔🤔

咁後生 我見親果啲pm 都係4x 歲

做PM真係睇命水

無
developer剩請arch/SE/BSE/BS/QS+consultant經驗

但我識個係金門入左去做apm

PM部門有幾多人

你入bd都穩袋pt44

用左幾耐時間考牌？

前細發展商s&m 路過打下招呼

砌過咩大波白滑妹咁正

巴打S&M幾錢人工

留名

Marketing assistant 12-15k
Officer 15-20k
S officer 20-25k
Am 25-30k
M 30-40k
Sm 40-60k
Dgm 60-80
Gm 100+

Strong post LM

其實發展商行頭真行細 s&m m grade 以下级流動量還好
M 以上 再升好難 見報個班來來去去個班人 一係換下公司坐 我地m grade 一係轉行 一係去細發展商一係中資博 想 hae 下都唔得

Sorry 騎劫左pm 不過真係好少遇到發展商post

洗唔洗跑數

Marketing no
Sales yes but usually push agent only

早幾年有單新聞唔知邊間發展商個盤賣得一般個GM起勢咁屌班agent

要點樓市先有機會跌?

有

1.入則樓比人屌下先，grad完即入developer 學唔到野
2.total 1x年
3.pm位置係間間公司唔同，有d地底泥，有d只係sales之下.
另外marketing通常都唔太大，都係輔助角色，sales先係大支野

私人野唔答

考完則師牌+run左兩單驗op project+玩過下投地
之後一take pass

巴打岩
起碼係則樓由低做起
做過入則，tender，對地盤佬夾details，睇shop drawings，睇例，驗op/fs/cc ，對bd/ lands先再入developer先得

做得兩年則師仔就入黎做apm
乜7都唔識
成日9up屌人
不過係d consultants 面前廢事屌9佢

乜人都有

未見過
有律師唔做做垃圾pm?

有冇做過舊世界

大判應該難d
大判pc先入則樓做下aa/pc先

Pm都要則師牌
其實係必須定係做地產商果邊要求高？

好多都係3x就升到
做到退休都可能同一個位

Ap牌？

有無介紹？

好多
最正係架妹

細公司title高一格

長記個單？

喺咪地盤PM 定寫字樓

世界末日應該會跌

又唔一定
有d唔係讀arch都行到pm尼條路

私人野唔講
行頭太細

係

樓主想問下deputy pm對上仲有咩職階

Director

PD/GM/AGM

SPM PM Deputy PM (如有) APM

唔同公司唔同organization

對則師或者pm黎講
做住宅既經驗係唔係值錢過做商廈

巴打點睇工程呢行前景

利申: BS CONSULTANT 狗

各有各重要
做住宅唔等如識做商廈
住宅講炒樓則
商廈講設計間格

地產黎講 做賣樓果邊定leasing好搵啲？

leasing搵唔到大錢
賣樓睇你做咩公司
有D agent係賣office
成座果隻

唔係呀 我指做發展商 長實 新鴻基呢啲
Leasing team or sales team可以搵多啲錢 同多啲上位機會？

其實sales team同leasing team2條team
一個賣樓一個租
2個都係搵錢
做得好都可以上位
sales team 辛苦D，賣樓期一定要OT

點解仆街

仲有讀咩可以啊
我見上一代builder返大陸大地產商或者香港細地產商
仲有冇呢支歌仔唱

應該話7個試，用左幾耐時間考？

Pm / dgm / gm
間間公司唔同

係香港而言
住宅係值錢少少

應該話sales team出路同上位機會會大d
Leasing team唔係個個developer都好似新地咁多大型商場做
雖然我聽過長記垃圾場profits 高過新地大商場
但樓就大大少少發展商都會賣
咁個market就會大d
而且有d細發展商可能唔鐘意hold商鋪同商廈
會比sales team去賣埋佢

想問下發展商坐盤個d sales係咪都要大學畢業？

呢期係未少左基建/ 樓
工程界高薪 算唔算呢轉尾水？

坐pmcm隔離，個個星期同fm則師判頭開會
留名學野